<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    
    <string name="story_zombie_apocalypse">Zombie apocalypsa</string>
    
    <!-- Characters -->
    <string name="story1_ch_soldier">Voják</string>
    <string name="story1_dsc_soldier">
        Voják. Ten který nikdy nespí, nejí, nekoupe se.
        Má totiž pořád co napráci a jeho generál mu neustále něco přikazuje. Avšak v den, kdy po něm generál chtěl jeho mozek, zjistil, že se něco změnilo.
        No ano, jeho generál je mrtvý a sápe se na něj řvouce &#8221;mozkyyyy&#8221;. 
        Vojákovi nezbyde nic jiného než si navléct svoji nabušenou výstroj a vyrazit tam, kam slunce nesvítí.
    </string>
    
    <string name="story1_ch_doctor">Doktor</string>
    <string name="story1_dsc_doctor">
        Doktor, to je ten pán co občas nechá oživit mrtvolu. 
        No teď má kolem sebe mrtvol dostatek a to lačných po jeho mozku a mase. 
        Vyzbrojen hromadou obvazů a různých doktorských serepetiček vyráží vstříc svému osudu.
    </string>
    
    <string name="story1_ch_policeman">Policista</string>
    <string name="story1_dsc_policeman">
        Policista, to je strážce zákona, takže ztrestá každého kdo jej poruší.
        Vlastně už není koho trestat, takže ztrestá každého zombíka, který bude pojídat mozek nějakého člověka, 
        protože to je stále zločin. A to svojí naprosto dokonalou dovedností v zacházení s jeho mocným pendrekem.
    </string>
    
    <string name="story1_ch_homeless">Bezdomovec</string>
    <string name="story1_dsc_homeless">
        Bezdomovec, taková ta osoba, která si občas vyškemrala pár peněz.
        Většinou si ho nikdo ani nevšiml a často trpěl hlady, ale jeho vysoké štěstí ho dostalo až sem. Na pokraj vyhynutí lidstva.
        Vlastně svým způsobem je taky tak trochu zombie po těch letech zevlování, žebrání a hladovění, takže pro něj se prakticky nic nezměnilo.
    </string>
    
    <!-- Enemies -->
    <string name="story1_e_livingdead">Živá mrtvola</string>
    <string name="story1_e_nohander">Mrtvola bez rukou</string>
    
    <!-- Soldier story sections -->
    <!-- section 1 -->
    <string name="story1_section1_text">
        Ocitáš se před kasárnama. Je vlhký vzduch a nikde nikdo. Kolem tebe prolétl kus novin, chytáš ho a koukáš na něj.
        Dočítáš se v něm, že jakýsi druh nějakého viru vyvinutý předníma špičkama v biochemii se dostal do světa. 
        Zbytek novin chybí, takže nevýš jak moc se to rozšířilo, ale soudíš, že to zasáhlo již celý svět.
        Rozhlížís a přemýšlíš kudy se vydáš.
    </string>
    <string name="story1_section1_visited_text">
        Přišel jsi ke kasárnám. Nikde nikdo a tak se rozhlížíš a přemýšlíš kudy se vydáš.
    </string>
    <string name="story1_section1_option1_text">Na východě to vypadá docela klidně a v dáli tam vidíš širší ulici.</string>
    <string name="story1_section1_option2_text">Při pohledu na sever vidíš až na horizont. Zdá se ti jako by se tam něco hýbalo, ale asi to bude jen tvá představivost.</string>
    <string name="story1_section1_option3_text">Když se podíváš na západ, tak se ti tam moc nechce. Je tam nějaká temná ulička.</string>
    
    <!-- section 2 -->
    <string name="story1_section2_text">
        Dorazil jsi na konec ulice, rozhlížíš se a nikde nic nevidíš. V tom se najednou rozletí dveře za tebou. Ty se otočíš a vidíš, jak na tebe utočí živá mrtvola.
    </string>
    <string name="story1_section2_enemy_text">
        Rozhlížíš se a vidíš mrtvolu před otevřenými dveřmi.
    </string>
    <string name="story1_section2_luck_text">
       K tvému úžasu vyrazila živá mrtvola k protější zdi a začala mlátit hlavou o zeď.
    </string>
    <string name="story1_section2_option1_text">Půjdeš do budovy s otevřenými dveřmi.</string>
    <string name="story1_section2_option_barracks_text">Vrátíš se zpátky ke kasárnám.</string>
    
    <!-- section 3 -->
    <string name="story1_section3_text">
       Vcházíš do dveří, vidíš schodiště, a tak tě nenapadne nic jiného než po něm vyjít.
       Po cestě narážís na pár mrtvol, ale nic zajímavýho u sebe nemají, akorát pár drobných, který ti jsou stejně na nic.
       Zkoušíš otevřít každé dveře, ale všechny jsou zavřené, tak zkoušíš ťukat a řvát &#8221;Haló je tu někdo? Jste někdo naživu?&#8221;, ale nikdo neodpovídá.
       Jdeš tedy dál a po chvíli docházíš na střechu domu. Přistoupíš k římse a rozhlédneš se. Všude je naprostý bordel, převrácená auta a samé mrtvoly. 
       Navíc začíná být šero a pomalu nic nevidíš, ale něčeho sis přeci jenom všimnul. Kousek od římsy vedou prkna na druhou budovu přes ulici.
    </string>
    <string name="story1_section3_option1_text">Přejdeš po pkrnech na druhou budovu.</string>
    
    <!-- section 4 -->
    <string name="story1_section4_text">
        Přešel jsi po prknech na druhou budovu, když v tom najedou nad tebou proletí vrtulník. Neuděláš nic jiného, než že začneš hulákat a skákat, ale vrtulník tě jenom přeletěl a nikdo z něj si tě asi ani nevšiml. 
        Naštvaně kopneš do plechovky na zemi, pozoruješ jak letí dál na střechu až nakonec dopadne na podlahu a odkutálí se za zídku. 
        Najednou se plechovka spoza zídky odkutálí zase zpátky a v tu chvíli výš, že budeš mít zřejmě nepříjemnou společnost.
    </string>
    <string name="story1_section4_enemy_text">
        Na střeše vidíš plechovku a kousek od ní požární schodiště.
    </string>
    <string name="story1_section4_luck_text">
        Vrháš se na ty hnusné mrtvoly, když v tom najednou před tebou začnou utíkat.
        Zastavíš se a začneš kroutit hlavou. Mrtvoly splašeně běží po střeše až k římse a pak prostě skočily ze střechy.
        Nechápeš co se stalo, ale pyšně se podíváš na svoje vypracované bicepsy a pokývneš si hlavou.
    </string>
    <string name="story1_section4_option1_text">Sejdeš po požárním schodišti.</string>
    
    <!-- section 5 -->
    <string name="story1_section5_text">
       Slezáš po požárním schodišti, najednou špatně šlápneš na příčku, podklouzne ti noha a ty padáš.
       Dopadl jsi do kontejneru plného odpadků což tvůj pád zbrzdilo, ale při pádu jsi se lehce zranil.
       Vylezeš z kontejneru, stojíš v uličcce a rozhlížíš se držejíc si bolestivý loket u ruky.
    </string>
    <string name="story1_section5_visited_text">
        Stojíš u kontejneru a rozhlížíš se kolem sebe.
    </string>
    <string name="story1_section5_option1_text">Nalevo vidíš v dálce semafory, zřejmě tam bývala nějaká rušná silnice.</string>
    <string name="story1_section5_option2_text">Napravo vidíš slepou uličku, ale je tam otevřenou budovu, možná by se skrz ní dalo někam prolézt.</string>
    <string name="story1_section5_option3_text">Všiml sis, že ten ostnatý plot před tebou má nepatrnou díru, kterou bys mohl prolézt.</string>
    
    <!-- section 6 -->
    <string name="story1_section6_text">
       Přicházíš na křižovatku a značně tě znepokojuje ten naprostý klid, jakoby klid před bouří. Velice rychle se rozhlížíš a koukáš jestli někde není pojízdné auto.
       Bohužel nic nevidíš a v dálce slyšíš jakési burácení, které začíná zesilovat. Podíváš se dál po silnici a vidíš dav chodců jak si to šinou pěkně tvým směrem. 
       Musíš se schovat dřív než si tě všimnou.
    </string>
    <string name="story1_section6_option1_text">Vrátíš se zpět do uličky, ze které jsi přišel.</string>
    <string name="story1_section6_option2_text">Začneš utíkat co nejdál od těch hnusných zombíků.</string>
    
    <!-- section 7 -->
    <string name="story1_section7_text">
       Utíkáš co ti nohy stačí a snažíš se při tom udělat co nejméně rámusu. Ohlížíš se za sebe a vidíš, že dav zombíků jde stále tvým směrem.
       Naneštěstí padla mlha a ty toho moc nevidíš, takže jdeš dál podél silnice až dojdeš na konec. Všimneš si úzké uličky mezi budovami. 
       Vzhledem k situaci, že tě honí &#8221;mozky chtiví&#8221; mrtvoly, tak se rozhodneš, že se tam schováš. 
       Došel jsi až ke středně vysokému plotu, ale pro vycvičeného vojáka to nic není a tak přelézáš plot. Hned za plotem jsi našel pár obvazů, tak si sedneš a odpočíváš.
    </string>
    
    <!-- section 8 -->
    <string name="story1_section8_text">
        Pomalu jdeš k otevřené budově a najednou za sebou slyšíš mrtvolné sténání. Otočíš se a vidíš, jak se na tebe hrne asi deset zombíků, takže běžíš co nejrychleji do budovy.
        Rychle za sebou zavřeš dveře a hledáš čím bys je zablokoval. Vidíš u zdi baseballovou pálku, vemeš ji a zaklíníš s ní kliku u dveří.
        Zatímco se živé mrtvoly snaží dostat dovnitř, ty se rychle rozhlížíš kam bys mohl jít. Schody, po těch už jsi dneska jednou šel a málem tě to pak stálo život, ale nic jiného ti nezbývá.
        V půlce patra je jedno otevřené okno, ty jdeš ale dál až dorazíš do posledního patra, kde jsou otevřené dveře do bytu. Prohledáváš byt a nachazíš pár náplastí, kterými si zalepíš pár šrámů.
        Je tu i jedno okno na požární schodište, ke kterému máš trochu nedůvěřivý postoj.
    </string>
    <string name="story1_section8_option1_text">Sejdeš zpátky o pár poschodí níž a prolezeš oknem.</string>
    <string name="story1_section8_option2_text">Půjdeš přes požární schodiště.</string>
    
    <!-- section 9 -->
    <string name="story1_section9_text">
        Prolézáš dírou v plotu a zjistíš že je tu slepá ulička, ale aspoň to tu důkladně prohledáš.
        Nacházíš samé zbytečnosti, ale vedle popelnice leží pár knížek a jedna z nich je o teorii zombie apocalypsy.
        Dočítáš se v ní nejen možnosti jak by mohla taková apocalypsa vzniknout, ale také pár užitečných rad jak přežít.
    </string>
    <string name="story1_section9_option1_text">Po přečtení kapitoly &#8221;Jak přežít v zombie apocalypse&#8221; se vracíš zpátky ke kontejneru.</string>
    
    <!-- section 10-->
    <string name="story1_section10_text">
       Vykoukneš z okna a vidíš hromosvod, tak na něj vylezeš a profesionálně z něj slezeš dolů.
       Už jsi se trochu poučil a víš, že si máš dávat pozor aby tě nic nepřekvapilo, tak jdeš opatrně, obezřetně avšak svižně.
       Všude samý klid, až tě to značně znervózňuje, ale nadruhou stranu jseš rád, že nikde není jeden z těch živích mrtvích.
       Ulice je opravdu dlouhá a začínáš mít nepříjemný pocit. Nakonec jsi došel k bráně, naposledy se rozhlédneš a přemýšlíš kam vlastně vůbec půjdeš.
    </string>
    <string name="story1_section10_visited_text">
        Stojíš u brány přemýšlíš.\n
        &#8221;Co se vlastně děje? Živí mrtví?&#8221;\n
        &#8221;Co tu deláš, kam půjdeš?&#8221;\n
        Jen samé otázky.
    </string>
    <string name="story1_section10_option1_text">Projdeš branou dál na křižovatku.</string>
    <string name="story1_section10_option2_text">Všiml sis pootevřených dveří možná tam bude něco zajímavého.</string>
    
    <!-- section 11 -->
    <string name="story1_section11_text">
        Procházíš dveřmi, rozhlížíš se a hned první čeho sis všimnul, jakožto člen armádní jednotky a všemi uznáváný podřadný voják, byla pancéřová vesta.
        Vesta je na tebe akorát a doufáš, že ti k něčemu bude až zase potkáš jednu z těch &#8221;mozky chtivích&#8221; mrtvol.
    </string>
    <string name="story1_section11_option1_text">Máš radost z vesty a vracíš se zpátky k bráně.</string>
    
    <!-- section 12 -->
    <string name="story1_section12_text">
        Zlézáš po požárním schodišti a dáváš si pozor abys špatně nešlápnul, neboť dole už není žádný kontejner, který by tě zachránil.
        Jseš na konci schodišti z zjišťuješ, že ho kus chybí a dolů je to ještě tak dobrý tři metry, ale jelikož jsi vycvičený voják, tak akrobaticky seskočíš dolu.
        Když dopadneš dolů vidíš na zemi nějakého člověka. Přistoupíš k němu zacloumáš s ním a ptáš se ho,&#8221;Pane jste v pořádku?&#8221;, načež odpoví, &#8221;Cože? Nech mě spát!&#8221;.
        Prohlížíš si ho a vidíš, že má na sobě potrhaný kabát a vedle sebe tašku s hadrama. 
        Dojde ti, že je to bezdomovec a nic kloudného z něj nedostaneš, tak mu akorát řekneš aby se měl na pozoru a že není moudré v těchto dnech přespávat na ulici.
        Bohužel na schodište zpátky nevyskočíš a k tvé smůle odsud vede jenom jedna cesta a ta nevypadá zrovna moc bezpečně.
    </string>
    <string name="story1_section12_option1_text">Vydáš se vstříc nebezpečí a třeba dojdeš do nějaké poslední lidské bašty.</string>
    
    <!-- homeless story sections -->
    <string name="">
        Vystupuješ z luxusní limuzíny, na sobě máš náhrdelník ze zlata a diamantů a všichni kolem tebe padají úžasem.
        Najednou se s tebou začne třást zem a ty padáš na zem a tvůj osobní strážce běží rychle za tebou a ptá se tě &#8221;Pane jste v pořádku?&#8221;.
        Poté se probudíš ze sna a vidíš nad sebou vojáka. Naštvaně mu odpovíš &#8221;Cože? Nech mě spát!&#8221; a snažíš se zase usnout, ale voják na tebe stále mluví a říká něco o nebezpečí a o pozoru.
        Po chvilce ticha si říkáš co to mělo znamenat, tak vstáváš ze země, ale vojáka už nikde nevidíš.
        Rozhlídneš se kolem a vidíš temnou ulici do které zřejmě šel ten voják, ale tam ty se neodvážíš a radši půjdeš jinudy. Skrz svoji tajnou díru v plotě.
    </string>
    <string name="">Projít tajnou dírou v plotě.</string>
</resources>