<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    
    <string name="story_zombie_apocalypse">Zombie apocalypsa</string>
    
    <!-- Characters -->
    <string name="story1_ch_soldier">Voják</string>
    <string name="story1_dsc_soldier">
        Voják, ten který nikdy nespí, nejí, nekoupe se.
        Má totiž pořád co napráci a jeho generál mu stále něco přikazuje. Avšak v den, kdy po něm generál chtěl jeho mozek, zjistil, že se něco změnilo. 
        No ano, jeho generál je mrtvý a sápe se na něj řvouce &#8221;mozkyyyy&#8221;. 
        Vojákovi nezbyde nic jiného než si navléct svoji nabušenou výstroj a vyrazit tam, kam slunce nesvítí.
    </string>
    
    <string name="story1_ch_doctor">Doktor</string>
    <string name="story1_dsc_doctor">
        Doktor, to je ten pán co občas nechá oživit mrtvolu. 
        No teď má kolem sebe mrtvol dostatek a to lačných po jeho mozku a mase. 
        Vyzbrojen hromadou obvazů a různých doktorských serepetiček vyráží vstříc svému osudu.
    </string>
    
    <string name="story1_ch_policeman">Policista</string>
    <string name="story1_dsc_policeman">
        Policista, to je strážce zákona, takže ztrestá každého kdo jej poruší.
        No vlastně už není moc koho trestat, takže ztrestá každého zombíka, který bude pojídat mozek nějakého člověka, 
        protože to je stále zločin. A to svojí naprosto dokonalou dovedností v zacházení s jeho mocným pendrekem.
    </string>
    
    <string name="story1_ch_homeless">Bezdomovec</string>
    <string name="story1_dsc_homeless">
        Bezdomovec, taková ta osoba, která si občas vyškemrala pár peněz.
        Většinou si ho nikdo ani nevšiml a často trpěl hlady, ale jeho vysoké štěstí ho dostalo až sem. Na pokraj vyhynutí lidstva.
        Vlastně svým způsobem je taky tak trochu zombie po těch letech zevlování, žebrání a hladovění, takže pro něj se vlastně nic nezměnilo.
    </string>
    
    <!-- Enemies -->
    <string name="story1_e_livingdead">Živá mrtvola</string>
    
    <!-- Soldier story sections -->
    <!-- section 1 -->
    <string name="story1_section1_text">
        Ocitáš se před kasárnama. Je vlhký vzduch a nikde nikdo. Kolem tebe prolétl kus novin, chytáš ho a koukáš na něj.
        Dočítáš se v něm, že jakýsi druh nějakého viru vyvinutý předníma špičkama v biochemii se dostal do světa. 
        Zbytek novin chybí, takže nevýš jak moc se to rozšířilo, ale soudíš, že to zasáhlo již celý svět.
        Rozhlížís a přemýšlíš kudy se vydáš.
    </string>
    <string name="story1_section1_option1_text">Na východě to vypadá docela klidně, ale v dáli to vypadá jako by tam něco blokovalo cestu.</string>
    <string name="story1_section1_option2_text">Při pohledu na sever vidíš až na horizont a vypadalo to, že tam někdo proběhl.</string>
    <string name="story1_section1_option3_text">Když se podíváš doprava, tak se ti tam moc nechce. Je tam nějaká temná ulička.</string>
    
    <!-- section 2 -->
    <string name="story1_section2_text">
        Dorazil jsi na konec ulice, rozhlížíš se a nikde nic nevidíš. V tom se najednou rozletí dveře za tebou. Ty se otočíš a vidíš, jak na tebe utočí živá mrtvola.
    </string>
    <string name="story1_section2_enemy_text">
        Rozhlížíš se a vidíš mrtvolu před otevřenými dveřmi.
    </string>
    <string name="story1_section2_luck_text">
       K tvému úžasu vyrazila živá mrtvola k protější zdi a začala mlátit hlavou o zeď.
    </string>
    <string name="story1_section2_option1_text">Půjdeš do budovy s otevřenými dveřmi.</string>
    <string name="story1_section2_option2_text">Vrátíš se zpátky ke kasárnám.</string>
   
    <!-- section 3 -->
    <string name="story1_section3_text">
        Přišel jsi ke kasárnám, nikde nikdo a tak se rozhlížís a přemýšlíš kudy se vydáš.
    </string>
    
    <!-- section 4 -->
    <string name="story1_section4_text">
       Vcházíš do dveří, vidíš schodiště, a tak tě nenapadne nic jiného než po něm vyjít.
       Po cestě narážís na pár mrtvol, ale nic zajímavýho u sebe nemají, akorát pár drobných, který ti jsou stejně na nic.
       Zkoušíš otevřít každé dveře, ale všechny jsou zavřené, tak zkoušíš ťukat a řvát &#8221;Haló je tu někdo? Jste někdo naživu?&#8221;, ale nikdo neodpovídá.
       Dorazil jsi na střechu domu. Přistoupíš k římse a rozhlédneš se. Všude je naprostý bordel, převrácená auta a samé mrtvoly. 
       Navíc začíná být šero a pomalu nic nevidíš, ale něčeho sis přeci jenom všimnul. Kousek od římsy vedou prkna na druhou budovu přes ulici.
    </string>
    <string name="story1_section4_option1_text">Přejdeš po pkrnech na druhou budovu</string>
    <string name="story1_section4_option2_text">Vrátíš se zpátky ke kasárnám.</string>
    
</resources>